%@P:exocorcp
%@metapost:602symetrieconstruction.mp
%@Dif:2
Pour chacun des cas ci-dessous, construis l'image de la figure $\cal F$ par la symétrie d'axe $(d)$.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-1}\kern5mm\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-2}
\\\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-3}\kern5mm\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-4}
\\\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-5}\kern5mm\includegraphics[scale=0.8]{602symetrieconstruction-6}
\end{center}
%@Commentaire: Image mentale de la symétrie axiale. Les constructions permettent de dégager facilement les propriétés de conservation.
%@Correction:
\includegraphics{602symetrieconstruction-7}\kern5mm\includegraphics{602symetrieconstruction-8}
\\\includegraphics{602symetrieconstruction-9}\kern5mm\includegraphics{602symetrieconstruction-10}
\\\includegraphics{602symetrieconstruction-11}\kern5mm\includegraphics{602symetrieconstruction-12}